# Comment obtenir le symbole « numéro » ?

La version actuelle de LaTeX dispose par défaut d'une commande `\textnumero`. Mais ce symbole est à éviter dans un texte français (voir ci-après l'évocation de <ctanpkg:textcomp>). D'où les solutions présentées ci-après.

## Avec l'extension babel

L'option `french` de l'extension [babel](ctanpkg:babel-french) fournit les commandes `\no` et `\No`. En voici un exemple.

```latex
\documentclass{article}
  \usepackage[french]{babel}
  \pagestyle{empty}

\begin{document}
Voici venir le \no 1 et le \No 2.
\end{document}
```

## Avec l'extension « e-french »

L'extension <ctanpkg:e-french> fournit des commandes `\numero`, `\Numero`, `\numeros` et `\Numeros`.

:::{todo} Ce dernier paragraphe appelle une révision : « Exemple compilable à ajouter. Mise à jour du moteur LaTeX du site à faire ? »
:::

## Avec l'extension « textcomp »

{octicon}`alert;1em;sd-text-warning` *L’extension* <ctanpkg:textcomp> *est classée comme* [obsolète](/1_generalites/histoire/liste_des_packages_obsoletes)*. Ce qui suit est informatif, d'autant plus que le symbole obtenu n'est pas recommandé.*

L'extension <ctanpkg:textcomp> fournit un symbole `\textnumero` qui, si la police active le permet, produit un glyphe qui est une abréviation de numéro plutôt d’usage dans les langues slaves. Ce glyphe n’est pas disponible avec l’extension <ctanpkg:fourier>.

En voici un exemple :

```latex
\documentclass{article}
  \usepackage{textcomp}
  \pagestyle{empty}

\begin{document}
Voici venir le \textnumero 1.
\end{document}
```

```{eval-rst}
.. meta::
   :keywords: LaTeX,numéro,symbole numéro,symbole degré,petit rond,petit o,o en exposant,petit zéro
```
